#;Semântica categórica e lógica categórica
A teoria dos tipos propriamente dita é um sistema formal para manipulação de símbolos, útil para codificação em computador e muito mais legível do que a formalização completa em, digamos, ZFC (que não é nem ao menos computável; ver Teorema de Diaconescu), mas ainda não realmente com o que uma discussão como a nossa aqui funcionaria diretamente, em vez disso, a sintaxe da teoria dos tipos tem semântica em categorias - semântica categórica, relação entre a teoria das categorias e a teoria dos tipos - e este nível semântico é com o que nos preocuparemos aqui e origina-se da tese de Lawvere; veja também "Adjointness in Foundations".
